## Артефакт - 6. План поэтапной разработки и расширения системы, анализ критически важных компонентов

### **План разработки:**
#### 1. Разрабатываем MVP - модульный монолит разбитый на слои. Для России на русском языке. Привлекаем к его использованию наших постоянных покупателей.

**Функционал состоит из:**
- Регистрация Пользователя (должен указать какими видами спорта занимается, цели).
- Соотнесение Пользователя к определенной Группе.
- Общение в Группах и личных сообщениях.
- Поиск людей: по интересам и другим параметрам.
- Создание ивентов для совместных тренировок.
- Ведение индивидуального дневника с достижениями и целями.
- Ручное планирование тренировок в календаре.

**Создаем домены:**
- Пользователи
- Группы
- Ивенты
- Сообщения
- Тренировки
- Виды спорта

#### 2. Если MVP успешен, выделяем UI в отдельный микросервис. Тестируем на других языках в других Странах.

**Выделенные микросервисы:**
- Web apps

#### 3. Выделяем домены Тренировки и Виды спорта в микросервисы. Добавляем интеграцию с фитнес функциями телефона.

**Дорабатываем функционал:**
- Сбор, хранение и обработка информации о тренировках: состояние здоровья спортсмена, пульс, кислород, пройденный маршрут, 
скорость передвижения, сколько калорий сжег.
- Сравнение своих результатов, тренд, улучшения, с собой и с другими участниками - также возможность выбора делиться 
или не делиться такой информацией.
- Обмен результатами тренировок, автоматические уведомления о результатах - подписка на результаты успехи других участников.
- Возможность указать какой есть спорт инвентарь и на основе этого получать рекомендации по составлению программ тренировок.
- Рейтинговая система. Для каждого Пользователя расчитывается личный рейтинг по результатам тренировок.

**Создаем домен:**
- Инвентарь
- Фитнес функции телефона

**Выделенные микросервисы:**
- Web apps
- Тренировки 
- Виды спорта

#### 4. Добавляем интеграцию с покупным Сервисом - Маркетинг, выделяем Фитнес функции телефона в микросервис.

**Дорабатываем функционал:**
- Возможность отправлять уведомления о необходимости обновить инвентарь, что есть новая модель получше.
- Возможность информирования Пользователей о предстоящих совместных тренировках.
- Возможность проведения промо акций на наши товары, рассказывать о новинках.
- Возможность делать региональные, таргетированные рассылки, промо и предложения товаров со скидками и прочее.
- Поощрение скидками Пользователей за кол-во активных дней в приложении, кол-во контактов с другими участниками и т.д.

**Создаем домен:**
- Интеграция с Сервисом - Маркетинг

**Выделенные микросервисы:**
- Web apps
- Тренировки 
- Фитнес функции телефона
- Виды спорта

#### 5. Выделяем домен Группы и Пользователи в микросервисы и добавляем интеграцию с Приложениями компании: по продаже товаров и специализированными приложениями по видам спорта.

**Дорабатываем функционал:**
- При регистрации, если Пользователь у нас уже что то покупал и есть какая то информация, то она автоматически 
подтягивается из наших систем.
- Автоматическое формирование групп по интересам.
- При решении о покупке, при заходе в приложение продажи, информация автоматически подтягивается, о намерении купить 
определенный товар. Приложение уже знает кто пришел и может делать перс реко.
- Автоматизация составления программ тренировок и расписаний с индивидуальными рекомендациями в зависимости от целей.

**Создаем домен:**
- Интеграция с Системой Приложений компании
- Интеграция с Приложениями компании

**Выделенные микросервисы:**
- Web apps
- Тренировки 
- Фитнес функции телефона
- Виды спорта
- Группы 
- Пользователи

#### 6. Создаем микросервис Умные устройства.

**Дорабатываем функционал:**
- Сбор, хранение и обработка информации с умных устройств: умный мяч футбольный или баскетбольный, умная ракетка для 
тенниса, перчатка для гольфа, очки для велотренировок и т.д.
- Система личных ачивок, своя под каждого Пользователя - кол-во дней спорта в неделю, достижения по времени тренировок, 
результатам и т.д.

**Создаем домен:**
- Умные устройства

**Выделенные микросервисы:**
- Web apps
- Тренировки 
- Фитнес функции телефона
- Виды спорта
- Группы 
- Пользователи
- Умные устройства

#### 7. Выделяем оставшиеся домены Инвентарь, Сообщения, Ивенты в микросервисы

**Выделенные микросервисы:**
- Web apps
- Тренировки 
- Фитнес функции телефона
- Виды спорта
- Группы 
- Пользователи
- Умные устройства
- Инвентарь
- Сообщения
- Ивенты

### **Анализ критически важных компонентов:**

**Домен Группы** - core domain, потому что основная задача - это создание саморазвивающихся сообществ, 
лояльных к бренду. Для начинающих спортсменов и любителей для поддержания мотивации важно наличие поддерживающего окружения.
Задача домена - объединить Пользователей со схожими целями и возможностями.

**Домен Пользователи** - хранит основную базовую информацию по Пользователю: виды спорта которыми занимается, 
регион проживания, возраст, пол, список Пользователей на чьи результаты подписан. Важна 
безопасность личных данных. Собирает агрегированную информацию по состоянию здоровья Пользователя и его 
физической активности.

**Домен Тренировки** - самый нагруженный сервис. В нем будет обрабатываться информация по результатам тренировок. 
В нем происходит запись большого массива данных. А также чтение как самим Пользователем, так и его подписчиками.
Этот домен должен обеспечить лояльность аудитории за счет фичей для развития результатов Спортсмена.

**Домен Виды спорта** - важно привести к единой форме виды спорта и упражения по ним, для сбора результатов тренировок
и рекомендаций по ним.

**Сервис - маркетинг (покупной)** - важная интеграция, через него наши маркетологи будут работать с Пользователями 
(Спортсменами). Будут информировать о новинках, рассказывать о преимуществах наших товаров и т.д. 
Есть специализированные компании, которые фокусируются на разработке таких сервисов. Его покупка позволит сразу получить 
максимум выгоды без больших вложений с нашей стороны. Но придется в него заливать данные, будет дублирование.


## Артефакт - 7. Выделение критических бизнес-сценариев

1. Запись данных по результатам тренировок, участвуют домены:
- Пользователь
- Тренировки
- Виды спорта
- Умные устройства (иногда)
- Web App

2. Отправка сообщений в группе или другим пользователям (публикация на стене группы или в личные сообщения), участвуют домены:
- Группы
- Пользователи
- Сообщения
- Web App

3. Смотреть какие упражнения можно делать по видам спорта, участвуют домены:
- Пользователи
- Виды спорта
- Web App

4. Отправка Пользователям коммуникаций / уведомлений, участвуют домены:
- Сервис маркетинг
- Web App



## Артефакт - 8. Атрибуты качества (выделить основные, например: наблюдаемость)
**Основные:**
1. Изменяемость:
- Быстрое и дешевое внесение изменений, для снижения последствий риска создания ненужного функционала 
2. Доступность: 
- Нужно быстрое обнаружение отказов 
- Восстановление системы после сбоя в течение 1 минуты.
- Работа приложения в оффлайн для записи тренировок. Норма 2-3 часа оффлайн работы, если Пользователь тренируется в 
фитнес центре, в полуподвале. 6 часов - для активностей в лесу. Экстремальные случаи 1-2 месяца, для альпинистов, на 
данном этапе не рассматриваем.
3. Безопасность:
- Защита пользовательских данных от утечек (репутационные риски и штрафы)
4. Наблюдаемость (+трейсинг):
- Быстрое обнаружение отказов 
- Обнаружение подозрительной активности


**Таблица. Атрибуты по доменам**

| **Домен** | **Атрибут** | **НФТ** |
|-------|---------|-----|
|Пользователь | Доступность | Быстрое обнаружение отказов и восстановление|
|Пользователь |Безопасность |Охрана пользовательских данных от утечек. Zero trust|
|Пользователь |Изменяемость | Быстрое и дешевое внесение изменений|
|Пользователь |Наблюдаемость | Анализ подозрительной активности и обнаружение отказов|
|Группы | Доступность | Быстрое обнаружение отказов и восстановление|
|Группы | Изменяемость |Быстрое и дешевое внесение изменений|
|Группы | Наблюдаемость |Анализ подозрительной активности и обнаружение отказов|
|Тренировки |Доступность |Быстрое обнаружение отказов и восстановление|
|Тренировки |Доступность  |Работа в оффлайн|
|Тренировки |Скорость  |Обработка внесенных данных по тренировкам - для сравнения результатов - в течение 1 минуты|
|Тренировки |Производительность | При охвате 80% ЦА, должен выдерживать 30 тыс. rps в течение 3 часов|
|Тренировки |Наблюдаемость | Анализ подозрительной активности и обнаружение отказов|
|Тренировки |Изменяемость | Быстрое и дешевое внесение изменений|
|Виды спорта | Доступность |  Быстрое обнаружение отказов и восстановление|
|Виды спорта | Доступность | Работа в оффлайн|
|Виды спорта | Изменяемость | Быстрое и дешевое внесение изменений|
|Виды спорта | Наблюдаемость | Анализ подозрительной активности и обнаружение отказов|
|Сообщения | Доступность | Быстрое обнаружение отказов и восстановление|
|Сообщения | Безопасность | Охрана утечек переписок Пользователей|
|Сообщения | Наблюдаемость | Анализ подозрительной активности и обнаружение отказов|
|Ивенты | Доступность | Быстрое обнаружение отказов и восстановление|
|Ивенты | Изменяемость | Быстрое и дешевое внесение изменений|
|Ивенты | Наблюдаемость | Анализ подозрительной активности и обнаружение отказов|
|Инвентарь | Изменяемость | Быстрое и дешевое внесение изменений|
|Инвентарь | Наблюдаемость | Анализ подозрительной активности и обнаружение отказов|
|Фитнес функции | Изменяемость | Быстрое и дешевое внесение изменений|
|Фитнес функции |Скорость | Обработка внесенных данных по тренировкам - для сравнения результатов - в течение 1 минуты | 
|Фитнес функции |Наблюдаемость | Анализ подозрительной активности и обнаружение отказов|
|Умные устройства | Изменяемость | Быстрое и дешевое внесение изменений|
|Умные устройства |Скорость | Обработка внесенных данных по тренировкам - для сравнения результатов - в течение 1 минуты|
|Умные устройства |Доступность | Быстрое обнаружение отказов и восстановление|
|Умные устройства |Наблюдаемость | Анализ подозрительной активности и обнаружение отказов|
|Web App | Удобство использования | Легкость внесения данных по тренировкам. Понятные алгоритмы достижения целей Пользователей (Попасть в группу, написать сообщение и т.д.)|
|Web App | Наблюдаемость | Анализ подозрительной активности и обнаружение отказов|















































